# Elektronische Musik / Musik-Elektronik
## Modul Kernfach Theorie III

Das Ziel dieser Übung ist das Kennenlernen und Erproben der Möglichkeiten der elektronischen Musik in Theorie und Praxis anhand eines gemeinsam zu erarbeitenden Musikbeispiels. Die Analyse von Werken aus dem Repertoire ist ebenfalls ein Schwerpunkt dieses Seminars.

- Titel (dt.) der konkreten Lehrveranstaltung: Elektronische Musik + Musik-Elektronik
- Veranstaltungsart: Seminar/Übung (anmeldepflichtig)
- Semesterwochenstunden (SWS): 2
- Leistungspunkte (ECTS): 2

Das Modul beginnt jeweils im Wintersemester und erstreckt sich über zwei Semester.

Bitte führen Sie die Code-Beispiele in Ihrer SuperCollider-Umgebung aus und evaluieren Sie diese, um sich schneller mit dem Arbeitsverfahren in SuperCollider vertraut zu machen. Die Bearbeitung der Übungen in den Kapiteln wird ausdrücklich empfohlen. Bei Fragen wenden Sie sich bitte an das Lehrpersonal.

### Wintersemester
- [Die Supercollider-Sprache](lang.html)
